[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( tan frac{10}{3} pi ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{3} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{3}}{3} )",
        "choice3": "1",
        "choice4": "( sqrt{3} )",
        "choice5": "3",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( log_3 18 log_3 2 )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "함수 ( f(x) x^3 + 3x + 1 )에 대하여 ( f'(1) )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( lim_{{x to 0^ }} f(x) times lim_{{x to 1^+}} f(x) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "0",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "부등식 ( left( frac{1}{3} right)^{x 7} geq 9 )를 만족시키는 모든 자연수 (x )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "두 수열 ( {a_n }, {b_n } )에 대하여 ( sum_{k 1}^{10} a_k 5 ), ( sum_{k 1}^{10} b_k 20 )일 때, ( sum_{k 1}^{10} (a_k + 2b_k 1) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "25",
        "choice2": "30",
        "choice3": "35",
        "choice4": "40",
        "choice5": "45",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "함수 ( f(x) x^3 + x^2 2x )에서 ( x )의 값이 0에서 ( k )까지 변할 때의 평균변화율이 10일 때, 양수 ( k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "( frac{7}{2} )",
        "choice3": "4",
        "choice4": "( frac{9}{2} )",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "(1 )이 아닌 양수 (a )에 대하여 ( log_{2}3 times log_{a} 4 frac{1}{2} )일 때, ( log_{3}a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "( frac{5}{2} )",
        "choice3": "3",
        "choice4": "( frac{7}{2} )",
        "choice5": "4",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "닫힌구간 ([1,3] )에서 정의된 함수 ( f(x) left( frac{1}{2} right)^{x a} + 1 )의 최댓값이 5일 때, 함수 ( f(x) )의 최솟값은? (단, ( a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{2} )",
        "choice2": "(2 )",
        "choice3": "( frac{5}{2} )",
        "choice4": "(3 )",
        "choice5": "( frac{7}{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "좌표평면 위의 점 (P(4, 3) )에 대하여 동경 (OP )가 나타내는 각의 크기를 ( theta )라 할 때, ( sin left( frac{ pi}{2}+ theta right) sin theta )의 값은? (단, (O )는 원점이고, (x )축의 양의 방향을 시초선으로 한다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 1 )",
        "choice2": "( frac{2}{5} )",
        "choice3": "( frac{1}{5} )",
        "choice4": "( frac{4}{5} )",
        "choice5": "( frac{7}{5} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "두 상수 ( a, b )에 대하여 함수 ( f(x) 4 cos frac{ pi}{a}x + b )의 주기가 4이고 최소값이 1일 때, ( a + b )의 값은? (단, ( a > 0 )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "7",
        "choice3": "9",
        "choice4": "11",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "이 실수 전체의 집합에서 미분가능할 때, ( a times b )의 값은? (단, ( a )와 ( b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "6",
        "choice3": "9",
        "choice4": "12",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "(0이 아닌 모든 실수 (x )에 대하여 함수 (f(x) )가 [ frac{1}{2}x^2 + 2x < f(x) < x^2 + 2x ] 를 만족시킬 때, [ lim_{{x to 0}} frac{x f(x) + 5x}{2 f(x) x} ] 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{3} )",
        "choice2": "(2 )",
        "choice3": "( frac{7}{3} )",
        "choice4": "( frac{8}{3} )",
        "choice5": "(3 )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "모든 항이 양수인 등비수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합을 (S_n )이라 하자. [a_1 3, quad frac{S_6}{S_5 S_2} frac{a_2}{2} ] 일 때, (a_4 )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "9",
        "choice3": "12",
        "choice4": "15",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "함숫값 ( f(x)g(x) )의 ( x 1 )에서의 미분계수가 1일 때, 상수 ( a )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "( frac{ pi}{2} < theta < pi )인 ( theta )에 대하여 ( sin^4 theta + cos^4 theta frac{23}{32} )일 때, ( sin theta cos theta )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{3}}{2} )",
        "choice2": "(1 )",
        "choice3": "( frac{ sqrt{5}}{2} )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{6}}{2} )",
        "choice5": "( frac{ sqrt{7}}{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "2 이상의 자연수 ( n )에 대하여 ( 2^{n 3} 8 )의 ( n )제곱근 중 실수인 것의 개수를 ( f(n) )이라 할 때, ( sum_{n 2}^{m} f(n) 15 )가 되도록 하는 자연수 ( m )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "14",
        "choice3": "16",
        "choice4": "18",
        "choice5": "20",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "실수 (t(0 < t < 1) )에 대하여 직선 (y 2t )가 두 곡선 (y x^2 ), (y tx^2 )와 제1사분면에서 만나는 점을 각각 A, B라 하고, 직선 (y t + 1 )이 두 곡선 (y x^2 ), (y tx^2 )와 제1사분면에서 만나는 점을 각각 C, D라 하자. 사각형 ABDC의 넓이를 (S(t) )라 할 때, ( lim_{t to 1^ } frac{S(t)}{(1 t)^2} ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{2}}{4} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{2}}{2} )",
        "choice5": "1",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "( f(2p) times g(3p) ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "190",
        "choice2": "200",
        "choice3": "210",
        "choice4": "220",
        "choice5": "230",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "그림과 같이 1보다 큰 두 실수 (a ), (b )에 대하여 직선 (y a )가 두 곡선 (y 2^x ), (y left( frac{1}{4} right)^x ) 과 만나는 점을 각각 A, B라 하고, 직선 (y frac{1}{b} )이 두 곡선 (y 2^x ), (y left( frac{1}{4} right)^x ) 과 만나는 점을 각각 C, D라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄷ",
        "choice3": "ㄱ, ㄴ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 다음 조건을 만족시킨다. ( (가) ) ( a_1 )은 1이 아닌 양수이다. ( (나) ) 모든 자연수 ( n )에 대하여 ( a_{2n 1} + a_{2n} 1 )이고 ( a_{2n} times a_{2n+1} 1 )이다. [ sum_{n 1}^{14} ( |a_n| a_n ) 10 ] 되도록 하는 모든 ( a_1 )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{10}{3} )",
        "choice2": "4",
        "choice3": "( frac{14}{3} )",
        "choice4": "( frac{16}{3} )",
        "choice5": "6",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( lim_{x to infty} frac{9x^2 + 1}{3x^2 + 5x} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "세 수 ( frac{a}{3}, 4 sqrt{2}, 6a ) 가 이 순서대로 등비수열을 이룰 때, 양수 ( a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "방정식 (2 log_4 (x 3) + log_2 (x 10) 3 )을 만족시키는 실수 (x )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "( sum_{k 1}^{10} (k^2 ak) 275 )일 때, 상수 (a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "(0 le x < 2 pi )에서 (x )에 대한 부등식 ((2a+6) cos x a sin^2 x + a + 12 < 0 ) 의 해가 존재하도록 하는 자연수 (a )의 최소값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "공차가 2인 등차수열 ( {a_n } )과 자연수 (m )이 [ sum_{k 1}^{m} a_{k+1} 240, quad sum_{k 1}^{m} (a_k + m) 360 ] 을 만족시킬 때, (a_m )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 29
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "삼차함수 ( f(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) [ lim_{x to 1} frac{f(x)}{x 1} 3 ] (나) 1이 아닌 상수 ( alpha )에 대하여 [ lim_{x to 2} frac{f(x)}{(x 2)f'(x)} alpha ]이다. [ alpha times f(4) ]의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 18
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "삼각형 ABC의 넓이가 ( sqrt{15} )일 때, 삼각형 ABC의 외접원의 넓이는 ( frac{q}{p} pi )이다. (p+q )의 값을 구하시오. (단, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 71
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "두 자연수 (a, b )에 대하여 함수 (f(x) x^2 2ax + b )라 할 때, 함수 (g(x) )를 [ g(x) begin{cases} f(x + a) & (x leq a) |f(x)| & (x > a) end{cases} ] 라 하자. 실수 (t )에 대하여 직선 (y t )와 함수 (y g(x) )의 그래프가 만나는 서로 다른 점의 개수를 (h(t) )라 할 때, 함수 (h(t) )는 다음 조건을 만족시킨다. (k geq 24 )인 임의의 실수 (k )에 대해서만 함수 ( {h(t) 2 }h(t k) )가 실수 전체의 집합에서 연속이다. (10a + b )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 44
    }
]